澳紐,加拿大係王國, 可唔可話其實似共和國

英聯邦

君主立憲制本來就係一種限制君主 還政於民嘅民主國家政制
當然會似共和制
分別在於國家元首
君主立憲制 以英國為例 國家元首係英女王 首相BJ只係政府首腦
而共和嘅總統制 例如法國 國家元首同政府首腦就一樣係法國總統

君主立憲有個名叫虛君共和

同樣喺西方其實好多你覺得係民主嘅國家都一樣係有王室存在嘅君主立憲國家
例如瑞典 比利時 荷蘭 丹麥

佢地名義上係君主立憲國，實際上係共和制
只係名義上尊崇係英國既國王
實際上，澳洲人都只係當英女皇係吉祥物，唔會由衷效忠一個他國既虛位元首。係澳洲係一直有呼聲要取消君主立憲嘅

澳洲以前係英國人流放罪犯嘅地方
頂多會有英國嘅海軍軍官駐紮
應該唔會有貴族會去澳洲
同埋應該好少可會有貴族離開英國去其他殖民地紥根
殖民地發展可以話從來唔係英國君主會諗嘅嘢
佢地只係要地 要資源 要勞動力 要港口 從而壯大自身
唔可以用而家個標準睇
你做貴族應該都唔會想去一塊爛地 荒蕪之地

仲有盧森堡，列支敦士敦，西班牙，挪威，摩納哥，安道爾，

澳紐加都有分階級，應該有啲似香港，有錢佬>專業人士>平民

澳紐加 澳洲想變Republic 既呼聲最高

反而有d掛著共和國命稱的國家，就有一個名義上係書記的國王